\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\begin{center}
\Rapido[Numero=3,Titre={Rapido 3}]{%
Coefficients $a$, $b$ et $c$ de l'équation : $-3x+2x^2-3=0$ / \BoiteRapido{}
§ Placer les solutions de l'équation associée à la courbe ci-dessous.
/ \BoiteRapido{}
§ Première solution de l'équation associée : / \BoiteRapido{}
§ Seconde solution de l'équation associée : / \BoiteRapido{}
§ La situation représente une longueur. Déduire la solution adaptée.
/ \BoiteRapido{}
}

\vspace{1cm}
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5,ystep=1,xstep=1]
\tkzGrid
\tkzAxeXY

\tkzFct[line width=1.5pt,color=ForestGreen,domain=-5:5]{0.12*\x*\x+0.02*x -2}

\end{tikzpicture}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\Rapido[Numero=3,Titre={Rapido 3}]{%
Coefficients $a$, $b$ et $c$ de l'équation : $-3x^2+2x+3=0$ / \BoiteRapido{}
§ Placer les solutions de l'équation associée à la courbe ci-dessous.
/ \BoiteRapido{}
§ Première solution de l'équation associée : / \BoiteRapido{}
§ Seconde solution de l'équation associée : / \BoiteRapido{}
§ La situation représente une longueur. Déduire la solution adaptée.
/ \BoiteRapido{}
}

\vspace{1cm}
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5,ystep=1,xstep=1]
\tkzGrid
\tkzAxeXY

\tkzFct[line width=1.5pt,color=ForestGreen,domain=-5:5]{-0.18*\x*\x+0.015*x +2}

\end{tikzpicture}
\newpage

\end{center}

\end{document}